沈祖堯赴新加坡接任南洋理工大學高級副校 絶不是倒戈相向

【星島日報報道】中文大學前校長、現任內科及藥物治療學系莫慶堯醫學講座教授沈祖堯今日透過Facebook發帖表示，即將離開中大，於明年3月赴新加坡南洋理工大學接任醫學院院長和高級副校長一職，「展開人生新一頁」，他表明「不是與香港告別」，形容香港「永遠是我深愛的家」。

南洋理工大學公布，沈祖堯在明年4月1日就職。

沈祖堯以「暫別；下一站新加坡」為題發文，形容很快便要與多年並肩作戰的醫療服務團隊及研究夥伴分隔兩地，也要離開生於斯長於斯的香港。「但今天，我並不是與香港告別。我的家人，我的母親還是住在這里。」

他指，興奮是因為難得的機遇，讓他參與一所年輕、充滿活力的醫學院的發展，並領導一所著名大學在生命科學領域的研究，特別是人工智能和未來醫學的結合。他指，南洋理工是舉世知名的優秀大學，近年更成為全球名列前矛的學府，是發展醫學人工智能的理想平台，十分配合他的研究興趣。他感恩在年過六十之後，仍有機會讓他在教育和研究上盡一點力。

他向香港的醫療團隊致以最高的敬意。「你們的專業水平、用心服務和無私奉獻的精神，曾帶領克服重重困難。2003年沙士一役如是，今天的新冠狀病毒也必如是。謝謝你們，並請你們多多保重。我亦要和我的學術同儕道別」。

他又強調，離開「絶對不是轉投客隊，倒戈相向」。香港和新加坡的高等教育，既有許多相似之處，同時亦各有特色。他希望日後能善用在新加坡和香港的工作經驗，推動兩地在教育和科硏上有更多更好的合作，為人類健康謀福祉。

他要向威院、中大醫學院、中文大學的教職員和學生、香港教會的弟兄姐妹，還有所有在港的朋友們說聲再見。謝謝多年來的信任和支持，他會懷念一起走過的香江歲月。科技進步，兩地雖遠，今天也不過一個電話或WhatsApp之距而已，讓保持聯絡。他說，「他日我們在香港某處緩跑徑偶遇，大家也不必驚訝，因為我會常常回來。

醒目仔

保重

良禽擇木而棲

做過校長再去做返副校....